南韓決定終止與日本軍事情報保護協定

【Now新聞台】南韓決定終止《韓日軍事情報保護協定》，認為有關協定不符合國家利益。

南韓總統府青瓦台下午召開國家安全保障會議後，決定終止《日韓軍事情報保護協定》。有關協定在2016年11月23日簽署生效，規定兩國可以交換軍事情報，而且對情報有保密協議，協定為期一年，屆滿後會自動延長。若其中一方不願繼續，需要在90日前，即是本周六前通報終止協定。

近期韓日關係，因為日本二戰時強徵南韓勞工的賠償問題而惡化，加上兩國貿易糾紛，令到南韓重新審視協定。

日韓外長今個月內先後在曼谷和北京會面，日本外相河野太郎曾表示，日方希望延續協定，認為這對兩國及美國都很重要。

日韓關係惡化亦引來華府關注，美國海軍陸戰隊司令伯杰早前表示，日韓雖然有分歧，但亦有共同利益，促請雙方能找出解決方法。

Link:

今次撐韓國，扺制日本都團結過香港，值得學習